# Замыкания

Замыкания в Rust, также известные как анонимные функции или лямбды в других языках программирования, представляют собой функции, которые можно создавать внутри других функций и которые имеют возможность захватывать и использовать переменные из их окружающего скоупа (лексической области видимости).

Замыкания в Rust полезны для коротких функциональных выражений, которые могут захватывать переменные из своего окружения. Они часто используются в качестве аргументов для функций высшего порядка, таких как итераторы или потоки (`threads`), и для задержанного (отложенного) выполнения кода.

Синтаксис замыкания выглядит следующим образом:

```rust
let example_closure = |arg1, arg2| {
    // Тело замыкания
    arg1 + arg2
};
```

Замыкания могут иметь три вида захвата переменных из окружения: по значению (с использованием `move`), по изменяемой ссылке и по неизменяемой ссылке. Rust автоматически выводит, какой из этих видов захвата использовать, исходя из того, как замыкание использует переменные, но разработчик также может явно указать тип захвата, используя ключевое слово `move` перед параметрами замыкания.

Пример замыкания, суммирующего значения:

```rust
fn main() {
    let num = 5;

    // Захват переменной `num` из окружения по ссылке
    let add_num = |x| x + num;

    let result = add_num(1);
    println!("Result is {}", result); // выводит "Result is 6"
}
```

В этом примере `num` захватывается замыканием по неизменяемой ссылке. Если вам нужно изменить захваченную переменную, то обычно эта переменная должна быть помечена как `mut` и захвачена по изменяемой ссылке.

Пример замыкания с захватом переменной с помощью `move`:

```rust
fn main() {
    let num = 5;

    // Захват переменной `num` по значению (делает `move`)
    let add_num = move |x| x + num;

    // После этого `num` больше не может быть использована в этом скоупе

    let result = add_num(1);
    println!("Result is {}", result); // выводит "Result is 6"
}
```

Здесь `num` захватывается замыканием по значению, после чего переменная `num` перестаёт быть доступной в текущем контексте (она "переходит" в замыкание).

Замыкания обычно используются с функциями, принимающими аргументы-функции или возвращающими их, таких как `map`, `filter`, `thread::spawn` или функции, откладывающие выполнение некоторого кода. В Rust замыкания являются важным инструментом для функционального программирования и обеспечивания удобной и эффективной работы с кодом.
